陸游詩賞析

死去元知萬事空
但悲不見九州同
黃絲北定中原日
家祭毋忘告乃翁

《示兒...登》

三萬里河東入海 五千仞岳上摩天
遺民淚盡胡塵裏 南望王師又一年